---
title: "Описание проекта"
description: ""
slug: "intro"
image: intro_smallspruce.jpg
keywords: ""
categories:
    - ""
    - ""
date: 2017-10-31T21:28:43-05:00
draft: false
---

В течение последних столетий ель обыкновенная  (_Picea abies_ [L.] Karst.) часто
использовалась для восстановления лесов во многих странах Центральной, Северной
и Восточной Европы. Она была проста в выращивании, отличалась быстрыми темпами
роста и, как ожидалось, обеспечивала высокую экономическую отдачу. Сегодня ареал
лесов с преобладанием ели обыкновенной во многом определяется прежней практикой
управления, а не природными факторами. Если на Северо-Западе России большая
часть ели обыкновенной встречается в пределах своего естественного ареала, то в
Западной Украине и, тем более, в Юго-Западной Германии она выходит далеко за
пределы своего предполагаемого ареала. В связи с изменениями окружающей среды и
изменениями в целях управления, видовой состав лесных деревьев уже меняется. Эти
изменения будут влиять на производство древесины, а также на связывание
углерода, круговорот питательных веществ, биоразнообразие и устойчивость к
бурям, снегу, засухе, пожарам, насекомым и грибам. Связанные с этим
композиционные, структурные и функциональные изменения лесов повлияют почти на
все товары и услуги, предоставляемые лесами, включая вторичное воздействие на
доходы лесовладельцев и на потенциал этих лесов по смягчению последствий
изменения климата.
В Центральной и Восточной Европе ель обыкновенная в
настоящее время подвергается  беспрецедентно серьезным угрозам со стороны
многочисленных абиотических и биотических стрессоров. Наблюдаемый в настоящее
время кризис здоровья лесов указывает на низкую устойчивость и приспособляемость
ели обыкновенной к изменению климата, а также на ее уязвимость к потеплению
климата, что дает повод усомниться в величине потенциала будущих лесов для
смягчения последствий изменения климата.

В предлагаемом исследовании будут разработаны климатические сценарии для
прогнозной информации предложения древесины ели, где основной акцент
делается на переходе к углеродно-нейтральной зеленой экономике.

### Адаптация целей проекта
Из-за развязанной войны России против Украины нам, к сожалению, пришлость
скорректировать цели нашего проекта. В связи с приостановлением деятельности
русской организации-партнера у следующих испытаниях, мы сконцентрируемся на
исследованиях территорий Западной Украины и Юго-Западной Германии. В первый проектный год
исследования также проводились на территории Северо-Западной России. Основное внимание
было сконцентрировано на прошлом развитии и современном состоянии ели обыкновенной
([Рабочий пакет 1](../research))

Таким образом, результаты проекта ми не сможем сравнить в Западной Украине и Юго-Западной Германии с
развитием бореальных лесов Северо-Западной России.

Обновлено: 17.08.2022
